**M107自走炮**（M107 175mm self-propelled
gun）是[美國生產的履帶式](../Page/美國.md "wikilink")[自走炮系列之一](../Page/自走炮.md "wikilink")。

## 設計及歷史

[M-107VietnamWar.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:M-107VietnamWar.jpg "fig:M-107VietnamWar.jpg")聖安吉洛行動中[美国陸軍的M](../Page/美国陸軍.md "wikilink")107\]\]
M107在1962年推出，由Pacific Car及Foundry
Company生產，它的車體與[M110自走炮相同](../Page/M110自走炮.md "wikilink")，但採用不同口徑炮管，進行炮擊時需要13人運作。M107自走炮主要被[美軍用於](../Page/美軍.md "wikilink")[越南戰場上](../Page/越南.md "wikilink")，亦是當時擁有最遠射程的機動性火炮武器，其175毫米M113主炮（46倍）發射的66.6公斤炮彈最遠可達32.8公里（初速每秒914米）。由於採用履帶式動力系統，最高移動時速達每小時80公里（接近[主戰坦克](../Page/主戰坦克.md "wikilink")），在開火後可快速轉換陣地以避開敵軍的炮火反擊。M107採用的開放式車體設計雖然可降低重量，但令防護力大幅減弱，極長的炮管亦影響車體平衡。

[M107-175-mm-gun-vietnam-2.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:M107-175-mm-gun-vietnam-2.jpg "fig:M107-175-mm-gun-vietnam-2.jpg")
美軍的M107在1970年代後期退役，隨後這些車體大多被改裝為[M110自走炮](../Page/M110自走炮.md "wikilink")。除了[美国外](../Page/美国.md "wikilink")，[以色列亦有用於多次](../Page/以色列.md "wikilink")[中東戰爭中](../Page/中東戰爭.md "wikilink")，其他還有[德國](../Page/德國.md "wikilink")、[西班牙](../Page/西班牙.md "wikilink")、[南韓](../Page/南韓.md "wikilink")、[希臘](../Page/希臘.md "wikilink")、[荷蘭](../Page/荷蘭.md "wikilink")、[伊朗](../Page/伊朗.md "wikilink")、[義大利](../Page/義大利.md "wikilink")、[英國](../Page/英國.md "wikilink")、[土耳其及其他部份北約國家等也有採用](../Page/土耳其.md "wikilink")。

## 概况

为了安装更重的E2型火炮，军方对M110E2系列底盘做了改进——扩大容积和改良行走机构。175毫米火炮的主要攻击目标是敌方的指挥、控制和通信（C3；Command,
Control and Communication
）中心，以及补给列车。它的21英里（34公里）的射程超越了同一时期所有的苏制火炮。M107在操作上与M110不同，后者的有效射程只有前者的1/2（在使用火箭增程炮弹（RAP）情况下达到），因为M110与M107有着不同的目的，M110能够发射核弹，所以其人员必须遵守不同的安全操作规范——乘员安全操作核武器程序和接受核武器装配训练。M107是美国最后一种高初速的长射程自行加农炮。M110则是一种榴弹炮（低初速、弹道弯曲、射程近）。随着苏联的解体，战术发生变化（潮水般的重型坦克冲锋和重炮轰击的时代已经落幕），美国所面对的是不再是全面战争，而是高强度的局部游击战争，这两种武器显然不合时宜，均已被新型155mm榴弹炮取代，如M109。

## 更换炮管

将175mm（长管）更换为203mm（短管）的火炮炮管的工作，必须在比野战维修更高一级的地方进行，因為不仅仅要更换炮管，同时也要升级底盘。简单的炮管更换工作用行车在营一级进行。一般，炮管在军需补给站进行，或是补给站级的维修单位：安尼斯顿、皮卡特尼、
Miesau。M578型轻型回收车辆仅仅用于吊装动力组建（发动机），或是把车体拖往维修点。这种工作每个月都要清一次，以清洗-{}-发动机中的和被两块铝制波浪钢板保护的变速箱隔藏中的垃圾。在更换炮管的过程中，为了避免损坏炮上的铜制滑槽，必须使用2部起重机同时起吊炮的头和尾，此工作非一辆M578可以胜任。将175mm口径炮管更换为203mm口径炮管的工作，通常由军械连完成，使用两部行车和需要改为E2系列的底盘。

## 底盘

M107和M110的底盘为同一系列——每侧5个负重轮，通过惰臂与扭杆相连，主动轮在前，由一台450hp的2冲程的带有涡轮增压器和机械增压器的柴油机驱动。涡轮增压器通过一根钢制空心轴与机械增压器相连。驾驶员位于车体的左前部，其右侧是变速箱。炮塔的旋转由液压泵驱动，液压泵的动力来自引擎，当然，也可通过摇柄手动旋转。有的时候在第一次射击以后，液压泵会因为之前不正确的使用液压驻锄而损坏。手动装置的主要作用是用来在战斗中操作火炮，因为，液压泵的主要工作是实现火炮的复进，装填炮弹和发射药，控制车尾的驻锄。火炮的方位由炮手负责，仰俯由副炮手负责。

## 操炮

在演习中，M107自行火炮，作为第7集团军的支援火力，部署在第一线，狙击敌方纵深重要目标。火炮只携带2个基数的弹药，和13人中的5名乘员——车长、驾驶员、炮长、炮手、一等兵（装填手，按照命令装填）。开火后转移，以免受到报复性火力打击。至于剩下的弹药和乘员，待在基于M113底盘的M548弹药输送车上，在安全的地方对M107和M110进行弹药补给。M107及M110的底盘与广泛使用的M578工程车相同。早期的炮管寿命是300发3号全装药射击，后期，其寿命延续至700-1200发之间。通过维修连在公差范围内扩大炮管内径实现。

## 战斗历程

M107自行火炮参加了越战，在越南，M107长射程的优势被发挥的淋漓尽致，能够将147lb的弹丸投送到21英里以外的地方，摧毁敌后的指挥、控制、通讯、补给中心，之后，在敌方反应过来以前迅速撤离。

## 表现

M107的最高行驶可以达到50英里每小时（大约80公里每小时左右），此数据是在德国的格拉芬沃尔坦克训练场测得。这个速度比演习中加拿大装甲车和主战坦克的速度还要快。在实际使用中，得益于M107敞开式炮塔，与M109之流紧凑的装甲炮塔相比，炮手的活动更加自如，由于M107的175mm火炮初速高，即使沒有擊中靶标，也能够将其掀翻。考虑到训练场大小的原因，M107在训练中最多只能使用2号装药，但是標靶仍然會被嚴重損毀，射击训练常常被迫叫停。

为了尽快使火炮投入战斗，车组的乘员必须技术熟练，配合默契。司机、炮长、车长间必须通过交流，实现粗调车体方向，的同时完成火炮的瞄准和射击参数的设定。

在阿以战争中以色列频繁使用M107自行火炮，当受到阿拉伯国家火箭弹在射程上的压制时，以色列在射程上对M107做了升级——发射由Gerald
Bull's Space Research公司研制的全装药炮弹，可以精确轰击50km内的目标。

二十世纪七十年代，M107自行火炮退出美军现役，但仍然服役与世界各个国家，同时，很多M107自行火炮被改装成M110自行榴弹炮。

## 参考資料

<div class="references-small">

<references />

  - [Fas.org-M107](http://www.fas.org/man/dod-101/sys/land/m107-175.htm)
  - [Globalsecurity.org-M107](http://www.globalsecurity.org/military/systems/ground/m107-175.htm)
  - [Israeli
    weapons-M107](http://www.israeli-weapons.com/weapons/vehicles/self_propelled_artillery/m107/M107.html)

</div>

[Category:自走炮](../Category/自走炮.md "wikilink")
[Category:美國火砲](../Category/美國火砲.md "wikilink")